%@P:exocorcp
\begin{myenumerate}
\item Construis un triangle $ABC$ tel que $AB=4,8$~cm; $AC=6,4$~cm
et $BC=8$~cm.
\item Démontre que le triangle $ABC$ est rectangle.
\item Calcule une mesure au degré près de l'angle $\widehat{ABC}$.
\item Construis le point $D$, symétrique du point $B$ par rapport au
point $A$.
\item Calcule l'aire du triangle $BCD$.
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \setcounter{enumi}{1}
\item \Recipytha BAC8{4,8}{6,4}
\item Dans le triangle $ABC$, rectangle en $A$, on a
\[\Eqalign{
\cos\widehat{ABC}&=\frac{BA}{BC}\cr
\cos\widehat{ABC}&=\frac{4,8}8\cr
\widehat{ABC}&\approx53\degres\cr
}\]
\setcounter{enumi}{4}
\item Comme $D$ est le symétrique de $B$ par rapport au point $A$
  alors $DB=2\times AB=9,6$~cm.
\\$\mathscr{A}_{BCD}=\dfrac{DB\times AC}2=\dfrac{9,6\times 6,4}2=30,72$~cm$^2$.
\end{myenumerate}